%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}



\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper]{geometry}
\pagestyle{empty}

\usepackage{yhmath}

\begin{document}

\setcounter{section}{2}
\section{Radians}

\begin{definition}
  La mesure d'un angle en radian est égale à la longueur de l'arc de cercle que cet angle intercepte sur le cercle trigonométrique.
\end{definition}

\begin{activite}~
\end{activite}
  \begin{enumerate} \item Placer sur le cercle trigonométrique, les points $N$, $P$, $Q$ et $R$ tels que :
        $\widehat{ION} = 45^\circ, \quad \widehat{IOP} = 180^\circ, \quad \widehat{IOQ} = 30^\circ, \quad \widehat{IOR} = 90^\circ.$ 
      \item~

        \begin{multicols}{2}
          Exprimer en fonction de $\pi$ la longueur des arcs : 
          \begin{itemize}
            \item[$\bullet$] $\wideparen{IN}$ \dotfill
            \item[$\bullet$] $\wideparen{IP}$ \dotfill 
            \item[$\bullet$] $\wideparen{IQ}$ \dotfill
            \item[$\bullet$] $\wideparen{IR}$ \dotfill 
          \end{itemize}

          \begin{tikzpicture}[very thick, scale=2]
            \draw(0,0) circle (1cm);
            \draw (-.8, -.8) -- (.8, .8);
            \draw (-.8, .8) -- (.8, -.8);
            \draw (0, -1.1) -- (0, 1.1);
            \draw (-1.1, 0) -- (1.1, 0);
            \draw[color=black] (1,0) node {$\bullet$} node[above right]{$I$};
            \draw[color=black] (0, 1) node{$\bullet$} node[above right]{$J$};
            \draw[color=black] (0,0) node{$\bullet$} node[below left]{$\mathcal{O}$};
          \end{tikzpicture}
        \end{multicols}

      \item Compléter la propriété suivante :
        \begin{propriete}
          La mesure en radian d'un angle géométrique est \makebox[3cm]{ \dotfill} à sa mesure en degré. 
        \end{propriete}
    \end{enumerate}

    \end{document}
